### üìå **1. –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ**

–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f$ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x$, –µ—Å–ª–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –∫–æ–Ω–µ—á–Ω—ã–π –ø—Ä–µ–¥–µ–ª:

$$
f'(x) = \lim_{h \to 0} \frac{f(x+h) - f(x)}{h}
$$

---

### üìå **2. –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ**

–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x$, –µ—Å–ª–∏:

$$
\lim_{h \to 0} f(x+h) = f(x)
$$

---

### üìå **3. –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π**

$f'$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ, –µ—Å–ª–∏ –ø—Ä–µ–¥–µ–ª—ã

$$
\lim_{x \to x_0} f'(x) = f'(x_0)
$$

—Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—Ç –∏ —Ä–∞–≤–Ω—ã $f'(x_0)$ –≤ –∫–∞–∂–¥–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ $x_0 \in [a,b]$.

---

### üìå **4. –°—Ä–µ–¥–Ω–µ–µ –ø—Ä–∏—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ (–ù—å—é—Ç–æ–Ω/–õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂)**

–î–ª—è $x < y$, –µ—Å–ª–∏ $f$ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞ –Ω–∞ $(x, y)$,
—Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $c \in (x, y)$, —Ç–∞–∫–æ–µ —á—Ç–æ:

$$
\frac{f(y) - f(x)}{y - x} = f'(c)
$$

–≠—Ç–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞ (–∏–ª–∏ "—Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞ –∫–æ–Ω–µ—á–Ω—ã—Ö —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç–µ–π").

---

### üìå **5. –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ —Ä–∞–≤–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ–π –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–≤ —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω–∞—Ö —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç–µ–π)**

–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f$ —Ä–∞–≤–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $[a,b]$, –µ—Å–ª–∏:
–ø—Ä–∏ —É–º–µ–Ω—å—à–µ–Ω–∏–∏ –¥–ª–∏–Ω—ã –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞ $|x - y| \to 0$, —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å $|f(x) - f(y)|$ —Ç–æ–∂–µ —Å—Ç—Ä–µ–º–∏—Ç—Å—è –∫ –Ω—É–ª—é,
**–ø—Ä–∏—á—ë–º –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤–æ –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö $x,y \in [a,b]$** ‚Äî —Ç–æ –µ—Å—Ç—å **–∑–∞–≤–∏—Å–∏—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ—Ç —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏—è, –∞ –Ω–µ –æ—Ç –∫–æ–Ω–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ–≥–æ –º–µ—Å—Ç–∞ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ**.

–¢—ã –º–æ–∂–µ—à—å –Ω–µ –ø–∏—Å–∞—Ç—å —ç—Ç–æ –≤ $\varepsilon$-—è–∑—ã–∫–µ, –∞ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $|f(x) - f(y)|$ –º–æ–∂–Ω–æ **–æ—Ü–µ–Ω–∏—Ç—å —Å–≤–µ—Ä—Ö—É —á–µ—Ä–µ–∑ $|x - y|$**, —Å –ø–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–Ω–æ–π, –Ω–µ –∑–∞–≤–∏—Å—è—â–µ–π –æ—Ç $x$.

---

–ú–æ–∂–µ—à—å –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—É –í–µ–π–µ—Ä—à—Ç—Ä–∞—Å—Å–∞ (—á—Ç–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞—è –Ω–∞ –∫–æ–º–ø–∞–∫—Ç–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –¥–æ—Å—Ç–∏–≥–∞–µ—Ç –º–∏–Ω–∏–º—É–º–∞ –∏ –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º–∞) ‚Äî –Ω–æ —ç—Ç–æ –Ω–µ –æ–±—è–∑–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ.

–ö–∞–∫ –Ω–∞–ø–∏—à–µ—à—å –≤—ã–∫–ª–∞–¥–∫—É ‚Äî –∫–∏–¥–∞–π, –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä—é.
